【夢熊出冊】 4名參選人都是建制派精英骨幹 暗斥老董轟「不任命歪論」

【夢熊出冊】暗斥老董轟「不任命歪論」 不公道兼損一國兩制

2017-02-27 08:46:20 HKT

因「妨礙司法公正」罪成被判入獄 18個月的前頭號梁粉劉夢熊今天刑滿，於早上約8時45分出獄，晚上出席商台節目《光明頂》，未知會否大爆秘聞。劉夢熊的紅顏知己何綺雲早上亦現身赤柱監獄門外，迎接劉出冊。保釣人士如古思堯、曾健成等亦到場等候。

他說對出獄感到心情「清者自清，俯仰無愧」，又引用《石灰呤》中「千鎚萬鑿出深山，烈火焚燒若等閒；粉骨碎身渾不怕，要留清白在人間」。被問到出獄後第一句想向梁振英說甚麼，他僅拋下一句「不值一提」，問到是否「惡有惡報」，他則說歷史自有公論，公道自在人心。至於有傳梁振英將成政協副主席，他稱未曾發生不予置評，但又表示「殷鑑不遠」，「蘇榮（前全國政協副主席）、令計劃（前中央書記處辦公室主任）嘅事例大家好清楚」，意指自中共十八大後多位副國級領導人已相繼被拉下馬。

問到健康狀況，劉笑言自己減肥成功，現時身型是「夢寐以求」，瘦了34磅。他亦笑說，出獄第一件事是要用「碌柚葉」沖涼，旁邊迎接他出獄的友人即拿出「碌柚葉」，向劉灑上「碌柚葉水」。

被問到特首參選人林鄭月娥今午發表政綱，他會否出席，劉說自己今屆不是選委，自言「桃花源中人，不知有漢，無論魏晉」，又說香港應要堅持一國兩制，在特首選舉過程中，希望大家能記着國家領導人習近平所說「堅持一國兩制，尊重兩制差異，二者不可偏廢」。

他批評有些「一左二窄的歪論」盛行，愈走愈遠，而今次選舉是小圈子選舉，4名參選人都是建制派精英骨幹，對社會貢獻良多，不點名批評前特首董建華等消息人士放風，「但你講埋晒啲咩中央不任命論，中央唯一支持論，甚至乎對抗中央論，對曾俊華、葉劉淑儀同胡國興，同樣都係建制派候選人，好唔公道」，而3人俱有民意，以一左二窄言論及做法，「為淵驅魚，為叢驅雀」，不利一國兩制長治久安。

劉夢熊又說，擔心當選人即使可贏選票，但失去民心，怎能向前國家領導人鄧小平的一國兩制初衷交代，且一國兩制「香港在做，台灣在看」，民族大義統一大業高於香港內部事務，反問如果特首選舉「搞成咁肉酸，咁核突」，「2,300萬的台灣同胞」看到，會對一國兩制感到吸引還是反感，形容現時顯然是國家統一的負能量。

上屆是選委，力挺梁振英的劉夢熊又說，上屆選舉他捲入太深，「拍錯手掌，燒錯炮仗，投錯票箱，撐錯老梁」，到頭來有慘痛教訓，故今屆不對人只對事，只要當選人能修補撕裂，尊重核心價值及堅守一國兩制，帶領香港實現經濟轉型，香港才能有運行。

他離開時再被問到特首戰，則指「支持不如地利，地利不如人和」。其後就與紅顏知己登車離開。
<蘋果>

呢條友就中肯啦

成班傻仔真係以為自己有得選，仲支持邊個邊個

薯片主張立23 政改以831為基礎
泛民力撑薯片

今晚11點上光明頂

出口成文

條友係咁
以前上光明頂都成日咁講野

大中華膠